<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Madrid on 画中世界</title>
    <link>http://www.ariamis.casa/tags/madrid/</link>
    <description>Recent content in Madrid on 画中世界</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2019 08:39:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ariamis.casa/tags/madrid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Volver</title>
      <link>http://www.ariamis.casa/posts/a-volver/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ariamis.casa/posts/a-volver/</guid>
      <description>时隔四年重回马德里。
Bajara的红黄柱；地铁售票机还是不能读取中银信用卡；开门小曲柄；垃圾箱上的标语是Es tuyo cuidalo。
Ópera门口的巨型Bravos士兵头盔雕像，下面海报写着Juegos de tronos；火腿天堂；肯德基。
一个阿富汗小伙拿个地址问我在哪站下车；开门的阿里来自迪拜，说他喜欢欧洲的自由，不想回国；5号线的终点看着很像奥萨苏娜但其实是Osuna；对面一个光头大叔带着书和练习册，虽然倒着但是我还是认出来封面上的「博雅中文」。他说“我学中文五年了，还是讲的不好”，我竖了大拇指说挺好的加油。
早上机场候机是碰到一队运动员穿着红色运动服，来集训不是比赛，滑雪项目，我也说了加油。
家里剩下的两个室友今天招待了朋友做客，并给我发来了秋天的照片。有金黄的叶子，有背影，有合照。合照上有人没有表情，有人笑着，还有人要哭了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一件小事</title>
      <link>http://www.ariamis.casa/posts/one-day-in-porto/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ariamis.casa/posts/one-day-in-porto/</guid>
      <description>卡内罗机场不大，从这里乘瑞安需要步行到飞机下面。
检票的时候，前面一个阿姨拖了两个箱子，后面一个老奶奶拄着拐杖慢悠悠的跟着。
我上去问那阿姨要不要帮忙，示意他我都空着手。她很爽快的说谢谢。然后我们一起慢悠悠的走，等老太太跟上来。其间我得知她们住马德里，也是在周末去波尔图玩儿。老太太是她妈妈。像这世界上所有和蔼的老奶奶一样，这位老奶奶头发花白，步履蹒跚，足有七十多了。但是笑容满面的，对我十分友好。得知我学建筑，老人兴奋的说她的外孙女也在同校学建筑，现在在波尔图交换。然后这话匣子就打开啦，开心的说个不停。上了飞机我帮她们放好行李又回去坐好，二人不住感谢，弄得我有点语无伦次。
因为距离很短，我都没睡，一个多小时就到了。我等到她们走过来，接过包，有一起下了飞机取了行李往地铁去。阿姨打通电话给她的外甥女，也就是老太太的外孙女，叫María，告诉她遇到我的事情，还把电话拿给我说，我紧张局促也不知道说些什么，只好反反复复自报家门，哈哈真是太尴尬了……
老奶奶人太好了。她知道我来不久，语言不便，特意说的很慢很慢，还教我Rr的发音，不厌其烦。T4很大，地铁也很长，我们一路聊波尔图，聊Bacalhau，聊马德里，聊芬兰……也不觉得过了很久。有意思的是，老奶奶问我为什么一个人出来玩儿，我说自由自在，也不用担心给同伴添麻烦。她说她也是，就喜欢一个人！哈哈，阿姨就在旁边呢，看着我无奈的笑笑，翻个白眼，哈哈！
到了换乘站，我住处离的很近了，她们执意不让我再送。我想坚持来着，可一转念又觉得到处都会有人帮忙吧，担心什么。于是就很她们道别。阿姨要了我电话，说改天一起喝咖啡；老奶奶很热情的亲了我满脸口水，不好意思擦…
转过身觉得心情太好了。不是因为帮了别人，而是觉得，伸出援手的时候能被接受，实在让人快乐。那阿姨轻松的把她行李箱递给我的表情，我永远都不会忘。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>